無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

德國總理默克爾

【本報訊】今次德國政府給予黃台仰及李東昇難民保護，引起香港政界關注，甚至有政界人士認為，德國藉今次行動對北京侵蝕香港一國兩制表態。

相關新聞：庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害

「睇佢爭取釋放劉霞就知」

有曾與德國官員交流的民主派中人稱，德國政府雖甚少公開就內地、香港民主發聲，「但德國政府支持香港民主自由嘅立場，可能比美國仲堅定」。

該民主派人士稱，德國駐港領事館過去不時與民主派接觸了解香港情況，「佢哋一直表達嘅訊息好一致，支持香港民主、擔心中共獨裁政權侵蝕香港民主法治」 ，他曾獲邀到德國會見當地官員及議員，對方稱曾就內地及香港民主向北京表示關注，「只要睇德國爭取北京釋放劉霞出國就知，德國政府唔會因經濟利益，喺民主人權問題向北京妥協」。

德國駐港前總領事蘭布斯多夫（Nikolaus Graf Lambsdorff）也毫不掩飾支持港人爭取民主及傘運的立場，他離任前接受網媒立場新聞訪問，提及傘運期間曾向時任政務司司長林鄭月娥用德語表態支持傘運：「我相信香港人能為年輕一代自豪。我確信推進香港民主化的努力，將對政治甚至經濟有所裨益。」可見德國政府在支持香港民主運動上立場清楚，更不怕開罪北京。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
德批難民庇護 黃台仰李東昇：我們未必是最後兩人

下一則
下一則
庇護黃台仰證德不信港司法 林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害

庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害
德率先出手 歐盟隨時加入制裁
鄭若驊扮懵拒評論
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華
引渡協定不得移交政治犯
難民保護可享三年居留權
林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我
彭定康：修例是回歸後最差的事
白韞六死撐送中：有貪污犯匿港
陳浩天放棄上訴：對司法失信心
德批難民庇護黃台仰 李東昇：我們未必是最後兩人

德國

bitte befreien Sie Hongkong

德國人有嘅嗰種骨氣，唔係一般國家有 做錯就認，啱嘅就堅持

正因為佢係左膠大國先肯幫你
但同時又因為佢係左膠大國
所以俾伊斯蘭教d生番搞到仆街

連登仔最憎大愛：

左膠國家收留難民

連登仔又羸

一啖砂糖一啖屎

懇求大德意志帝國征服香港

屌 沒啲志氣

大英帝國

志氣可以當飯食？可以當槍炮？

宜家德國軍事麻麻地

係唔係香港建立177年以黎第一次有政治難民同政治犯?
不過最感動係德國真係完全改頭換面做埋人權推動者

最驚係呢d左膠國家第日送返你香港坐監

前面仲有個楊匡

英國真係醜到....

德國是歐盟盟主，武林盟主怕你支那班土匪，德國統一，西德何止冇怕窮親戚抽水，個個都有錢出錢有力出力重建東德！唔同班支畜恩張仇報！

連登狗日日笑人refugee welcome

肯收香港人過去任屌鬼妹，無事了

德國就係NATO

德國沒落緊 好多男仔已經覺得女人就係高層既象徵 女權主義

德國人比較直腸直肚，係一就係一，唔會好似英國人咁陰陰濕濕